🇰🇷【南韓偷窺●】偷窺成風遊客去廁所要睇清楚 歹徒裝15分鐘就拆 警束手無策

女性赴南韓旅遊或公幹的話，上洗手間或更衣室請先檢查有沒有偷拍裝置！英國廣播公司（BBC）在當地偵查，發現南韓偷拍風氣猖獗，上廁所或更衣的片段更會被放上用戶人數超過100萬的色情網站。警方一年接獲超過6000宗報案，但因為偷拍者多數在安裝鏡頭後15分鐘內拆走，令警方搜證困難，很多歹徒仍然逍遙法外。

在南韓展開偵查報道的英國廣播公司記者坦言，在她前往南韓前，不少當地人提醒她「要檢查洗手間內會否有偷拍鏡頭」，當時她一笑置之，但原來對南韓女性而言，這是每次使用公共洗手間前的習慣。可能安裝偷拍鏡頭的地方包括店舖的試身室、健身室及游泳池的更衣室，警方指去年收到6465宗關於偷拍的個案，當中有8成被偷拍的是女性，部份偷拍者是女受害者所信任的男性友人，也有男性被人偷拍。

朴素英（音譯︰Park Soo-yeon）在2015年化名為夏燕娜（音譯︰Ha Yena）成立「反電子性罪行小組」並發起行動，成功打擊南韓色情網「Soranet」。據報指「Soranet」有超過100萬名用戶，提供數千段未經當事人同意被上載到網上的影片，當中包括在洗手間等地偷拍的影片，也有部份是情侶分手後的報復性影片，部份受害者不堪壓力自殺。

「Soranet」的案件引起廣泛關注，根據去年的數據，警方曾拘捕5437名涉偷拍的人士，但當中只有119人被判入獄，即約98%的被捕疑犯只被輕判或直接獲釋。負責調查的警方高層朴美海（音譯︰Park Mi-hye）補充︰「相應的罰則並不嚴厲，現時針對發放非法錄影片段，只會罰監禁一年或罰款1千萬韓圜（約7萬港元），我認為提高罰則有助打擊此類罪案。」

現時南韓警方在追查及檢控兩方面都面對嚴峻的難題，在追查方面，即使警隊成立特別調查小組，分佈全首爾搜索隱蔽鏡頭，但從沒有成功找到一個。英國廣播公司記者曾跟隨警方參與其中一次行動，看警員檢查牆上有沒有可加裝鏡頭的小孔。督察朴光美（音譯︰Park Gwang-Mi）指，已調查案件兩年，在龍山（Yongsan）地區搜索過超過1500間洗手間，「很難人贜並獲，他們裝設鏡頭後，15分鐘內又拆走」。

在檢控方面，因該類色情網站使用外國伺服器，警方難以追查，即使此類影片在南韓是違法，也必觸犯外國法例，朴美海指︰「即使我們關了一個網頁，他們可以改一改網址後，再開過一個新網站。我們跟蹤每個變更的網址，但他們一直改進技術。」

英國廣播公司

seed呢

屌你老母
我唔係要睇新聞 係要seed呀 seed呀！

俾oppa偷拍係榮幸

南韓創意及創新技術領先全球

南韓人好尊重被偷拍嘅人

有20%偷拍oppa痾屎

女人去廁所都唔係淨係柯尿

網站呢

seed???

啲女人好撚古惑㗎

全能到仆街 偷拍技術都咁勁

D女人好撚古惑架